窮撚學生真係好辛苦

由中學開始身邊個個同學補習
人有我有 自己又驚輸蝕其實都好想補
結果因為窮 都唔想洗屋企咁多錢去補習
一科都無補過

大學入唔到 入左asso
Asso過得好苦好苦 屋企人覺得上左大專就唔洗再俾零用
結果學費借既 生活費自己搵
Asso讀書已經好辛苦好chur 仲要係dayoff或者放學時間去返part time搵錢

最後靠自己努力上返U
讀大學當然想見識多d 身邊既人好多都會去exchange
屋企唔會有多餘錢俾我去exchange 自己又自問草唔到咁多錢
結果眼見身邊朋友一個個去晒世界各地exchange
自己諗都唔洗再諗
零月都唔洗講 都係零
生活洗費都係要自己搵
但我真係好攰
返完學要返工 dayoff都係返工
Mid term 無時間溫 present無時間準備

再諗一畢業出黎社會
又係搵得個萬幾
仲要成身學債
有無人明有幾灰

我明丫，就好似人地打機會課金，輕輕鬆鬆就過關
可惜你父母無課金但要求你要有課金嘅成果

所以當初點解要讀大學呢？你都預左出到黎做野都係萬零蚊，你唔好話做做下會升，你係有料既當初點會得萬零蚊都肯做，仲要成身債

出到黎仲辛苦呀

返完學要返工 dayoff都係返工
真心想問點解要返咁多日工先夠錢用

我自己都係窮學生。
讀到三大，都見到唔少基層同學都可以上流變到中產

香港算係好嫁啦，起碼有咁即機會

得罪講句 疚由自取 無撚得怨
返咩工要花咁多精神

最大問題係班家長會覺得仔女天生天養都可以出人投地
唔想付出比仔女但又要人地好
又搵其他人比較

樓豬諗住出黎都係搵得萬零蚊 可能出黎屎忽推桿搵到政府工呢
不過樓豬比d大志啦 出黎起碼都搵2皮啦

窮撚真係好辛苦

唔好去怨 社會只係盡量公平

就好似我咁靚仔 點解甩頭髮？ 公平咩？

其實exchange唔係必要
話就話“見識“
實際上咪又係想去玩

所以窮人真係唔好生仔

唔好講到補習係必需咁 正常讀書根本唔需要補習都可以升到u
做窮人比人地辛苦係必然 自己分配好時間 得閒就打少啲機 溫書做功課 星期六日就返工/補習 時間唔會唔夠用 話唔夠用果啲你自己諗下每日有幾多時間喺度hea
出到黎做野有心想向上流嘅 進修下學下英文 改善下人際關係 考下ao/eo
你可以話窮人係輸喺起跑線 但係唔會係一世 有心追實追得返

入唔到大學唔洗賴補習既
我都窮撚出身 都無補習
知自己窮 更加要加倍努力
正面d先有機會改變到
咁快公式化左自己 預算將來係咁呢刻都唔做改變
無人幫到你

早知補多幾科

建議你搵私補 搵得多 flexible
我果陣住埋hall上埋莊 都仲有時間溫書（專業科）
真係讀得辛苦既 識多幾個正常朋友一齊努力下
試下用enjoy心態啦

讀大學咪又係玩

我就覺得比果d名師洗不如買多幾串魚蛋獎勵下自己好過啦

我明呀 我從來都唔洗自己搵生活費學費 全部屋企出 又未試過借錢

好撚威喎

Asso讀書已經好辛苦好chur 仲要係dayoff或者放學時間去返part time搵錢

屌你 啲同學有車有樓 都要翻Pt 啦 你窮要返好正常

少少咁啦

計我話窮人早啲出黎面對現實啦
比你讀大學更實際

你只係一舊垃圾

係慘d既 我又明白個種慘 我學費生活費都係自己硬食
不過人地補習你唔一定跟住去 人去exchange你又唔一定要去 呢d唔影響到你成續同出路....

如果你真係咁窮 去大學exchange既錢唔係有得退返哂比你？

有錢係垃圾又有咩所謂喎
好過你無錢話人垃圾

記住出黎做野比家用呀
唔係生你出黎托呀

窮撚不嬲由細捱大
望見朋友唔使番工 拎父母零用吃喝玩樂 屋企又有錢根本唔使諗前途問題
再望自己未grad已經驚乞食 嗰種心理唔平衡真係...

有少少錢都拎出黎打飛機你都幾辛苦

睇到呢度已經知你有幾廢

好過你無錢

你咪覺得冇所謂
將人生意義完全建立係家底之上嘅人會有咩貢獻

其實窮人真係唔好生仔
我老豆窮到仆街
個戶口得4皮，50歲人先再婚仲生多兩件
話咩自己骨肉
我諗佢兩個仔女大個左一定好似樓主咁

利申 同老母住，生活都唔太理想

full grant先係天王 人地個個月還錢 你就可以借錢唔還

窮到得返錢

威啦威啦
洗唔洗頒個獎比你呀

你咁講會開心啲咁隨便你囉
其實你窮你咪認囉 仲要講咁多野扮清高 你認為你有機會脫貧咩？咪傻啦你 你一世都係住公屋架咋 我係你就無謂再出聲喇 再講多句都係公屋仔架咋

如果有我唔駒呀

咁窮唔拎grant ?

我敢講10年後，人工、地位同對社會嘅貢獻你都比唔上我

10年後你死咗喇

算啦打和啦 都無人可以肯定自己嘅將來 我都係隨口up下
Btw加油啦

去讀城大，大把funding

人地10年後可能做緊唔知咩公司主席指撚住我地做野

真正既有錢人係超越唔到既

grant loan?

ON9仔
人地讀asso為打工搵錢又話人,都讀ASSO仲走堂,垃圾
人地唔走堂,努力讀書,同時打工搵錢,講句辛苦又話人,廢,垃圾

不敗之地,收皮啦你

連登仔咩都有得屌架啦

大專仔身同感受？

大專仔? 你google search下我名先啦,你00後?

我剩係知有人係咁開大專仔post

咪係 社會問題政府唔解決,一日都冇計
只要你出黎唔係做銀行,SALES多數都係萬令蚊人工,好撚慘

grad左好撚耐啦on9仔 仲大專,收皮啦你

Grad左就可以擺脫大專仔既身份？

以下係我的經歷,

低下階層出身，屋企冇乜錢，當然唔好諗補習。自己資質低，考完A-LEVEL去左IVE讀工程HD，畢業出嚟做野，一路做野一路讀PT degree，成日同人頂頸，間間公司做唔長，仲做過廢青。咁啱不惑之年入到正苦做AI，而家仲日日受建築,判頭, 自己工程師和幫辦氣。當您阿爸阿媽等您攞錢返來開飯，乜您都要捱。難聽啲講，流緊綠汁您都要奶(清水健)。10年後睇返，你會覺得好少事，共勉之。

大學學費+生活費自己搞掂冇問題....... 雖然好辛苦

真係窮點會無grant？定你屋企人仆街

4皮咪算多 大把人個老豆月月清 樓又冇 老左都唔知住邊果啲叫乜

樓豬都幾多藉口
講到自己課餘時間拎哂去返工
咁一定搵唔少啦 冇一萬都八千
點會儲唔到錢exchange
生活費更加係輕鬆啦
再講學費可以grant 就算屋企人唔幫你都仲可以non mean 根本唔洗即刻比 學債仲可以分十幾年還 有幾辛苦呀 你廢就認啦 咁多excuse

樓豬唔只人窮
仲志窮 思想窮

好撚明

10幾萬學債

又一隻垃圾後門狗
大學日日返parttime
利申：一大公屋窮撚冇補過習

捱到呢幾年 換返幾十年

利申 仲有四十年

我都係咁
好想去exchange睇下個世界

窮撚先要去exchange
識唔少以前同學仔拎到差唔多full sponsorship
屌老母

窮得嚟仲要讀文科先慘
畢完業養唔到老豆老母 自己都會餓死

唔一定要去exchange

最撚on9係出到黎發現讀番黎既野係完全用唔著

我明 因為我都係咁
就黎grad啦 返工啲同事問我打算去邊grad trip
我都未答就有其他人搶答 緊係歐洲啦 blablablabla...
佢地 你一言我一語 我都唔識點答好
歐洲？我怕買完張機票就冇錢食啦

所謂基層都可以唔窮，睇有冇樓收租啫

係囉，成日見到所謂窮人冇grant

咁就早啲出黎做野囉
冇錢又學人讀書

我係你就唔會畀家用
最多畀一兩年

現實係咁殘酷，樓主加油，生活都要照過，利申窮撚

你往後都咁撚窮千其唔好生

咪懶補習
你會發現十年後
你仲記得而又用緊的知識
好多時都係自學研究返黎
唔係人地教你 補習補返黎

冇grant就知窮極有限啦
小小事都話辛苦

有研究話北歐國家基層脫貧向上流只需要兩代時間
香港就 跨幾代貧窮都係永不超生

身為一個窮撚學生，然後望住身邊啲有錢撚一星期補幾個鐘習然後每個sem去兩三次豪遊，仲講到真係辛苦錢洗自己咁，聽到嗰下真係難聽過粗口

究竟要幾多生活費
一星期返兩日500蚊八個鐘工都有四千蚊
你放學又返放假又返咁誇？

我同你一樣喎 不過直入u 做左3 年同一間公司pt

有一種窮叫搵到留唔到。
各樣生活必須開支，你估個個新腥港人咩，有公屋，有津貼？ 房租，交通，都一大筆。
可惜人工岩岩過左條入息線，咁咪要自費咯。

Exchange 冇人叫你要去一個sem果d
有d summer 去既時間短d 又有資助申請
有朋友去果d 仲有淨錢落袋

真係窮一定有grant
冇既話一係你地懶唔去搞 一係你老豆老母有資產
如果係full grant其實包哂你學費宿費 每年再有一皮生活費

利申 full grant

自己細個冇用錢同心機投資落仔女，出嚟做嘢就無條件榨壓份糧

養兒防老洗你教呀？

大個記得唔好俾家用

睇到最後靠自己努力上返U就知你係又廢又無恥既垃圾
走後門就話自己幾努力 無實力上到黎自然被屌打啦
廢柴就quit u 去掃街算吧

咁辛苦有咩意義姐
不如考慮幫地球減廢啦